花木蘭在台灣拿到好成績，一點也不覺驚奇。

花木蘭在台灣拿到好成績，一點也不覺驚奇。首先就是台灣是一個非常中國化的地方，花木蘭那種鬼五馬六的美術可能正合不少人口味，就像台北城市景觀的那種後期民國美學，以及很多人投了票支持的韓國瑜美學，第二是其實二戰前也不是很多人在乎集中營，只是軸心國打輸了才一起加入聲討。

香港和台灣的心理距離，其實比一般人想像的更遠，沒有接近到他們會因為劉亦菲支持港警就能夠有效抵制。

——
patreon

在大陸是劣評如潮，其中有些還真的講到一些道理出來，例如，木蘭辭的中心是孝道，不是忠君，廸士尼為了奉迎中國市場，把原本率性自然拍成裝腔作勢，損壞了史詩的美感。。。